---
title: "Học SQL: Từ Cơ Bản đến Nâng Cao"
description: "Khám phá và nắm vững SQL từ những khái niệm cơ bản đến những kỹ thuật nâng cao. Bắt đầu hành trình học của bạn ngay hôm nay!"
---


# Học SQL: Từ Cơ Bản đến Nâng Cao

Trong chuỗi bài học SQL với chủ đề chính là SQL Server, chúng tôi sẽ đề cập đến các nội dung quan trọng như:

1.  **Giới Thiệu về SQL Server:**
    -   Tổng quan về SQL Server, lịch sử phát triển, và vai trò trong quản lý cơ sở dữ liệu.
2.  **Cơ Bản SQL:**
    -   Cú pháp cơ bản của SQL, truy vấn SELECT, WHERE, ORDER BY.
    -   Tạo, cập nhật và xóa dữ liệu.
3.  **Quản Lý Bảng và Khóa:**
    -   Tạo và quản lý bảng, định nghĩa khóa chính và khóa ngoại.
    -   Các loại dữ liệu và ràng buộc.
4.  **Truy Vấn Dữ Liệu Phức Tạp:**
    -   Sử dụng các hàm tích hợp và tự định nghĩa hàm.
    -   Sử dụng các biểu thức điều kiện phức tạp.
5.  **Quản Lý Index và Hiệu Suất:**
    -   Tối ưu hóa truy vấn sử dụng index.
    -   Giải pháp để cải thiện hiệu suất cơ sở dữ liệu.
6.  **Thao Tác Dữ Liệu Đa Bảng:**
    -   Truy vấn và cập nhật dữ liệu từ nhiều bảng.
    -   Sử dụng các phương pháp JOIN hiệu quả.
7.  **Lập Trình SQL Server:**
    -   Sử dụng Stored Procedures, Triggers và Functions.
    -   Xử lý ngoại lệ và gỡ lỗi trong các chương trình SQL.
